[
  {
    "question": "ਨਵੇਂ ਬਣਾਏ ਵਰਕਬੁੱਕ ਵਿੱਚ ਪਹਿਲਾਂ ਤੋਂ ਬਣੀਆਂ ___ ਵਰਕਸ਼ੀਟਾਂ ਹੁੰਦੀਆਂ ਹਨ।",
    "options": { "A": "5", "B": "2", "C": "3", "D": "255" },
    "correct": "C"
  },
  {
    "question": "ਵਰਕਸ਼ੀਟ ਵਿੱਚ ਕਿਹੜੇ-ਕਿਹੜੇ ਆਬਜੈਕਟ ਸ਼ਾਮਲ ਕੀਤੇ ਜਾ ਸਕਦੇ ਹਨ?",
    "options": { "A": "ਸੈਲ (Cells)", "B": "ਚਾਰਟਸ (Charts)", "C": "ਰੋਜ਼ (Rows)" },
    "correct": "B"
  },
  {
    "question": "ਇਨ੍ਹਾਂ ਵਿੱਚੋਂ ਕਿਹੜੀਆਂ ਐੱਮ.ਐੱਸ. ਐਕਸਲ ਦੀਆਂ ਸਹੀ ਟਾਈਪਸ ਹਨ?",
    "options": {
      "A": "ਬਾਰ (Bar), ਕਾਲਮ (Column), ਪਾਈ (Pie), ਲਾਈਨ (Line)",
      "B": "ਏਰੀਆ (Area), ਡੌਨਟ (Doughnut), ਸਕੈਟਰ (Scatter)",
      "C": "ਸਰਫੇਸ (Surface), ਰਡਾਰ (Radar), ਬਾਰ (Bar)"
    },
    "correct": "C"
  },
  {
    "question": "ਕਿਸੇ ਦਿੱਤੀ ਗਈ ਰੇਂਜ ਵਿੱਚੋਂ ਸਭ ਤੋਂ ਛੋਟਾ ਨੰਬਰ ਪਤਾ ਕਰਨ ਲਈ ਕਿਹੜਾ ਫੰਕਸ਼ਨ ਵਰਤਿਆ ਜਾਂਦਾ ਹੈ?",
    "options": { "A": "AVERAGE", "B": "MIN", "C": "MAX", "D": "RANK" },
    "correct": "B"
  },
  {
    "question": "_____ ਐੱਮ.ਐੱਸ. ਐਕਸਲ ਵਿੱਚ ਦਿੱਤੇ ਡਾਟਾ ਦੀ ਗ੍ਰਾਫਿਕਲ ਪ੍ਰੇਜ਼ੈਂਟੇਸ਼ਨ ਲਈ ਵਰਤਿਆ ਜਾਣ ਵਾਲਾ ਟੂਲ ਹੈ।",
    "options": {
      "A": "ਡਾਟਾ ਵੈਲੀਡੇਸ਼ਨ",
      "B": "ਕੰਡੀਸ਼ਨਲ ਫਾਰਮੈਟਿੰਗ",
      "C": "ਚਾਰਟਸ (Charts)",
      "D": "ਇਨ੍ਹਾਂ ਵਿੱਚੋਂ ਕੋਈ ਨਹੀਂ"
    },
    "correct": "C"
  },
  {
    "question": "ਕੀਬੋਰਡ ਤੋਂ Ctrl ਅਤੇ + ਕੀ ਦੀ ਵਰਤੋਂ ਕਰਕੇ ਨਵਾਂ ਸੈਲ, ਰੋਅ ਜਾਂ ਕਾਲਮ ਡਾਲਿਆ ਜਾ ਸਕਦਾ ਹੈ।",
    "answer": "ਸਹੀ"
  },
  {
    "question": "SUM ਅਤੇ MIN ਐੱਮ.ਐੱਸ. ਐਕਸਲ ਵਿੱਚ ਚਾਰਟ ਦੀਆਂ ਕਿਸਮਾਂ ਦੀਆਂ ਉਦਾਹਰਨਾਂ ਹਨ।",
    "answer": "ਗਲਤ"
  },
  {
    "question": "ਸੈਲ ਬਾਰਡਰ, ਸੈਲ ਦੀ ਚੌੜਾਈ ਜਾਂ ਉਚਾਈ ਬਦਲਣਾ, ਟੈਕਸਟ ਨੂੰ ਮਰਜ ਕਰਨਾ, ਟੈਕਸਟ ਨੂੰ ਐਲਾਈਨ ਕਰਨਾ, ਟੈਕਸਟ ਦੀ ਦਿਸ਼ਾ ਬਦਲਣਾ, ਟੈਕਸਟ ਨੂੰ ਰੈਪ (Wrap) ਕਰਨਾ ਸੈਲਾਂ ਵਿੱਚ ਸਟਾਈਲਿੰਗ ਲਈ ਵਰਤਿਆ ਜਾਂਦਾ ਹੈ।",
    "answer": "ਸਹੀ"
  },
  {
    "question": "ਕੰਡੀਸ਼ਨਲ ਫਾਰਮੈਟਿੰਗ ਐੱਮ.ਐੱਸ. ਐਕਸਲ ਦਾ ਇੱਕ ਟੂਲ/ਕਮਾਂਡ ਹੈ ਜੋ ਮੁੱਲ ਦੇ ਅਧਾਰ 'ਤੇ ਆਪਣੇ ਆਪ ਸੈਲਾਂ ਦੀ ਫਾਰਮੈਟ ਲਾਗੂ ਕਰਨ ਲਈ ਵਰਤਿਆ ਜਾਂਦਾ ਹੈ।",
    "answer": "ਸਹੀ"
  },
  {
    "question": "ਫਾਰਮੈਟਿੰਗ ਆਬਜੈਕਟਸ ਡਾਟਾ ਨੂੰ ਜਾਣਕਾਰੀ ਲਈ ਦਰਸਾਉਣ ਲਈ ਬਹੁਤ ਪ੍ਰਭਾਵਸ਼ਾਲੀ ਹਨ।",
    "answer": "ਸਹੀ"
  }
]
